const quizQuestions19 = [{
    question:"Na soldagem TIG com a proteção por argônio, o arco com 6 mm de comprimento tem a tensão de 18 V. Qual será a tensão se o arco for reduzido até 5 mm sem mudar a corrente?",
    answers: ["Por volta de 14 V.",
    "Por volta de 15 V.",
    "Por volta de 16 V.",
    "Por volta de 17 V."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é um dos efeitos físicos em que se baseia a soldagem por Alta Frequência (HF)?",
    answers: ["Efeito piezoelétrico, o que é a capacidade de alguns metais gerarem calor por resposta a uma pressão mecânica.",
    "Efeito de Peltier, o que é a produção de calor na junção de dois condutores submetidos a uma tensão elétrica.",
    "\"\"\"Proximity effect\"\" (efeito de proximidade) o que é a tendência que a corrente de alta frequência possui de se concentrar nas regiões adjacentes mais próximas em condutores inversos.\"",
    "Efeito de Seebeck, o que é a produção de uma diferença de potencial (tensão elétrica) entre dois condutores quando eles estão submetidos à ação do campo magnético de alta frequência."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre os fundamentos da soldagem por explosão, é correto afirmar que:",
    answers: ["Há a necessidade de pré-aquecimento das chapas, devido às grandes dimensões das mesmas.",
    "O efeito difusivo é pequeno ou inexistente, dado o pequeno intervalo de duração do processo.",
    "Há a necessidade de pré-aquecimento das chapas, para agilizar o efeito do inter-travamento das superfícies em contato dos mesmos durante a explosão.",
    "O metal de adição empregado funciona semelhantemente ao caso de brasagem, molhando a interface da junta."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre os fundamentos da soldagem por explosão, é correto afirmar que:",
    answers: ["Há a necessidade de pré-aquecimento das chapas, devido às grandes dimensões das mesmas.",
    "Há a necessidade de pré-aquecimento das chapas, para agilizar o efeito do inter-travamento das superfícies em contato dos mesmos durante a explosão.",
    "A união é metalúrgica, combinada com inter-travamento mecânico resultando das ondulações da interface entre as chapas.",
    "O metal de adição empregado funciona semelhantemente ao caso de brasagem, molhando a interface da junta."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes afirmações está correta para o processo de Deposição Direta de Energia com Laser (DDE-L) e adição de pó?",
    answers: ["Ao aumentar a taxa de alimentação do pó, mantendo os demais parâmetros inalterados, a rugosidade diminui.",
    "Ao aumentar a potência, mantendo os demais parâmetros inalterados, a rugosidade aumenta.",
    "Ao diminuir a velocidade de escaneamento, mantendo os demais parâmetros inalterados, a rugosidade diminui.",
    "Ao reduzir a taxa de alimentação do pó, mantendo os demais parâmetros inalterados, a rugosidade aumenta."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Tanto arame quanto pó podem ser utilizados no processo de Deposição Direta de Energia com Laser (DDE-L). Qual é uma vantagem do uso do pó?",
    answers: ["Alta robustez do processo da deposição.",
    "Facilidade de estocagem.",
    "Grande eficiência de deposição.",
    "Baixo custo do pó."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Tanto arame quanto pó podem ser utilizados no processo de Deposição Direta de Energia com Laser (DDE-L). Dentre as alternativas abaixo, qual é uma desvantagem do uso do arame?",
    answers: ["Limitada gama de composições químicas possíveis.",
    "Menor taxa de deposição.",
    "Alto custo do arame.",
    "Baixa eficiência de deposição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem de parâmetros em soldagem a ponto por resistência, pode-se afirmar que:",
    answers: ["Quanto maior a tensão, maior o diâmetro do ponto.",
    "Eletrodos com pontas abauladas não podem ser usados, pois o ponto ficaria muito pequeno.",
    "Uma solução para soldar chapas de espessura diferentes é usar eletrodos com diâmetros diferentes (maior no lado da chapa mais grossa).",
    "Uma solução para soldar chapas de espessura diferentes é usar eletrodos com diâmetros diferentes (menor no lado da chapa mais grossa)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a versões específicas do Processo de Soldagem a Plasma, é verdadeira a seguinte afirmativa.",
    answers: ["O processo Plasma-MIG apresenta maior tolerância à folga e desalinhamento de juntas do que outros processos na mesma capacidade de deposição ou velocidade de soldagem.",
    "O processo Plasma com adição de pó utiliza o arco não-transferido para torna-lo mais adequado para o revestimento.",
    "O processo Plasma com adição de pó (PPAW) nunca é utilizado para enchimento de junta.",
    "O processo Plasma-MIG apresenta menor tolerância à folga e desalinhamento de juntas do que outros processos na mesma capacidade de deposição ou velocidade de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a versões específicas do Processo de Soldagem a Plasma, é verdadeira a seguinte afirmativa.",
    answers: ["O processo Plasma com adição de pó utiliza o arco não-transferido para torna-lo mais adequado para o revestimento.",
    "Os principais fatores que limitam a utilização da soldagem a plasma com adição de pó são um elevado custo dos equipamentos (tochas e alimentadores de pó) e dos pós, bem como a necessidade de operadores mais especializados.",
    "O processo Plasma com adição de pó (PPAW) nunca é utilizado para enchimento de junta.",
    "O processo Plasma-MIG apresenta menor tolerância à folga e desalinhamento de juntas do que outros processos na mesma capacidade de deposição ou velocidade de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG com corrente alternada, é correto afirmar que:",
    answers: ["O nível de corrente na polaridade positiva é maior do que na negativa para se manter a mesma taxa de fusão em ambas polaridades.",
    "O nível de corrente na polaridade positiva é menor do que na negativa para se manter a mesma taxa de fusão em ambas polaridades.",
    "A estabilidade de arco é baixa, logo este processo é usado apenas em manutenção.",
    "Processo de altíssima taxa de deposição (compatível com o MIG Duplo Arame) graças à contribuição da polaridade negativa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre a geração e a transferência de calor no arco:",
    answers: ["A polaridade em eletrodo positivo é usada nos processos com eletrodos consumíveis para aumentar a sua taxa de fusão, já que a região anódica gera mais calor do que a catódica.",
    "Nem sempre quanto maior a tensão do arco, maior é o calor imposto.",
    "Quanto maior a tensão do arco, para uma mesma corrente, maior o rendimento térmico do arco.",
    "O rendimento térmico (eficiência térmica) da soldagem MIG/MAG com a transferência spray é maior do que o da soldagem MIG/MAG com a transferência por curtos-circuitos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira sobre a geração e a transferência de calor no arco:",
    answers: ["A polaridade em eletrodo positivo é usada nos processos com eletrodos consumíveis para aumentar a sua taxa de fusão, já que a região anódica gera mais calor do que a catódica.",
    "Quanto maior a tensão do arco, para uma mesma corrente, maior o rendimento térmico do arco.",
    "Se o material do cátodo for refratário (tungstênio), o aquecimento pode ser suficiente para emissão termiônica, sendo esse o principal mecanismo de emissão de elétrons para arcos com eletrodos não consumíveis (cátodo quente).",
    "O rendimento térmico da soldagem MIG/MAG com a transferência spray é maior do que a soldagem com curtos-circuitos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem por pinos (Stud Welding - SW), é correto afirmar:",
    answers: ["No processo SW a arco, em geral, a peça é conectada ao polo positivo e o pino ao polo negativo, menos no alumínio, onde é invertido.",
    "Existem duas versões para o processo: soldagem por descarga capacitiva e por resistência.",
    "Não é possível soldar materiais dissimilares.",
    "Uma vantagem importante do processo é que o pino pode ser soldado sobre superfícies pintadas e zincadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Porque a soldagem com arame maciço (MIG/MAG) normalmente produz um cordão mais convexo comparado com a soldagem com eletrodo tubular (FCAW) utilizando a mesma corrente?",
    answers: ["O processo MIG/MAG possui um arco mais quente e mais curto.",
    "O arame maciço oferece uma taxa de deposição maior (pois o eletrodo tubular tem a seção transversal do tipo tubo): mais metal é depositado, mais convexo se torna o cordão.",
    "O fluxo dentro do eletrodo tubular ajuda minimizar a tensão superficial entre o metal sólido e a poça de fusão.",
    "O metal depositado pelo arame maciço tem uma composição química diferente, que, normalmente, acarreta em uma baixa molhabilidade comparado com a do eletrodo tubular similar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No processo EBW, a penetração de elétrons no material de base vai depender de:",
    answers: ["Composição química do material do filamento do canhão emissor de elétrons.",
    "Condição da superfície do metal de base.",
    "Parâmetros de soldagem: tensão de aceleração, tamanho do ponto do feixe, corrente do feixe.",
    "Tipo de corrente (CC ou CA) e a polaridade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No processo EBW, a penetração de elétrons no material de base vai depender de:",
    answers: ["Composição química do material do filamento do canhão emissor de elétrons.",
    "Condição da superfície do metal de base.",
    "Tipo de corrente (CC ou CA) e a polaridade.",
    "Propriedades termo-físicas do metal de base."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Você deseja fabricar uma peça com gradiente de composição química mediante manufatura aditiva. Qual destes processos é o mais apropriado?",
    answers: ["Soldagem MIG/MAG (GMAW).",
    "Soldagem TIG (GTAW).",
    "Deposição Direta de Energia com laser e adição de pó.",
    "Fusão Seletiva a Laser."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A presença de hidrogênio nas misturas de gás argônio + hidrogênio usadas para TIG/GTAW:",
    answers: ["  pode reduzir a fragilização por hidrogênio ao soldar alumínio.",
    "pode permitir aumentar a velocidade de soldagem.",
    "pode reduzir a porosidade na soldagem de aços ao carbono.",
    "pode reduzir a fragilização por hidrogênio ao soldar aços ao carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos gases é o mais pesado?",
    answers: ["Metano",
    "Butano",
    "Acetileno",
    "Gás Carbônico"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos gases é o menos pesado?",
    answers: ["Metano",
    "Butano",
    "Acetileno",
    "Gás carbônico"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A presença de hidrogênio nas misturas de gás argônio + hidrogênio usadas para GTAW/TIG:",
    answers: ["  pode reduzir a fragilização por hidrogênio ao soldar alumínio;",
    "pode permitir aumentar a velocidade de soldagem;",
    "pode reduzir a porosidade na soldagem de aços ao carbono;",
    "pode reduzir a fragilização por hidrogênio ao soldar aços ao carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O metal da solda de duas peças de ferro fundido terá:",
    answers: ["maior resistência à tração do que o metal de base.",
    "maior ductilidade do que o metal de base.",
    "maior dureza do que o metal de base.",
    "menor ductilidade do que o metal de base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao usar eletrodos revestidos à base de cobre para ferro fundido, a temperatura mínima de interpasse deve ser:",
    answers: ["150 ºC;",
    "205 °C;",
    "350 °C;",
    "450 °C."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual recomendação deve ser observada na soldagem de aços de granulação fina? ",
    answers: ["Manter a junta aquecida a 250°C, iniciando-se logo após a soldagem por, no mínimo, 48 h, para forçar a saída do H2.",
    "Manter a junta aquecida a 250 °C, iniciando-se logo após a soldagem por 2 h, para reduzir o risco da formação da martensita no metal de solda.",
    "Soldar a raiz com um consumível de menor resistência, e, posteriormente, a raiz deve ser removida pela goivagem e um cordão de selamento terá que ser feito.",
    "O pós aquecimento dos aços de granulação fina não é recomendado para evitar um possível crescimento de tamanho de grãos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta ao respeito dos defeitos da rede cristalina de materiais:",
    answers: ["Os defeitos pontuais dos cristais não têm importância prática devido às suas diminutas dimensões;",
    "As discordâncias simples, discordâncias em aresta e discordâncias em hélice são importantes apenas para justificar por que a resistência real dos cristais é menor do que a resistência teórica deles;",
    "Discordâncias são defeitos que não podem ser gerados por outras discordâncias já existentes;",
    "Os contornos de grão são considerados imperfeições porque separam regiões de diferentes orientações cristalinas (ou seja, grãos)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta ao respeito dos defeitos da rede cristalina de materiais:",
    answers: ["Os defeitos pontuais dos cristais não têm importância prática devido às suas diminutas dimensões;",
    "As discordâncias simples, discordâncias em aresta e discordâncias em hélice são importantes apenas para justificar por que a resistência real dos cristais é menor do que a resistência teórica deles;",
    "Discordâncias são defeitos que podem ser gerados por outras discordâncias já existentes, através do mecanismo proposto por Frank e Read, chamado normalmente de fonte de Frank-Read;",
    "Os contornos de grão não são considerados como imperfeições pois eles apenas separam cristais de diferentes orientações."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a alternativa correta como evitar a corrosão intergranular de aços inoxidáveis austeníticos:",
    answers: ["Usando-se o maior aporte de calor possível, a fim de se dissolver os carbonetos de cromo;",
    "Usando metal de base e de adição com baixo teor de carbono (< 0,03%);",
    "Usando metal de base e de adição estabilizados com alumínio e/ou vanádio;",
    "Aquecendo o material na faixa de 400 a 800 °C e resfriando lentamente."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Marque a alternativa correta como evitar a corrosão intergranular de aços inoxidáveis austeníticos:",
    answers: ["Usando-se o maior aporte de calor possível, a fim de se dissolver os carbonetos de cromo;",
    "Usando metal de base e de adição com baixo teor de carbono (< 0,3%);",
    "Usando metal de base e de adição estabilizados com titânio e/ou nióbio;",
    "Aquecendo o material na faixa de 400 a 800 °C e resfriando lentamente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à fluência em materiais metálicos é correto afirmar que:",
    answers: ["Em geral, os aços inoxidáveis ferríticos apresentam resistência à fluência superior à dos inoxidáveis austeníticos em função dos primeiros possuem uma rede cristalina com menor difusividade atômica;",
    "Um dos principais mecanismos da fluência é o escorregamento intergranular. Nessa condição, aços com granulação grosseira tendem possuir uma maior resistência à fluência;",
    "A fluência é o escorregamento intergranular, logo, aços com granulação fina possuem uma maior resistência à fluência;",
    "A taxa de fluência é mínima na sua fase primária, devido a um equilíbrio entre os processos de encruamento e recuperação"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas de Níquel podem ser classificadas em:",
    answers: ["Ligas endurecidas por solução sólida e por trabalho a frio",
    "Ligas endurecidas por solução sólida e por precipitação",
    "Ligas transformáveis e ligas peritéticas",
    "Ligas transformáveis e ligas não transformáveis"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na soldagem TIG das ligas de Níquel deve-se:",
    answers: ["Utilizar gás de proteção com adição de oxigênio, para aumentar a estabilidade de arco;",
    "Promover uma limpeza eficiente das bordas da junta com métodos mecânicos e químicos;",
    "Utilizar gás de proteção com adição de Nitrogênio para formação de nitretos benéficos no cordão de solda;",
    "Utilizar ângulos de chanfro mais estreitos (40 – 60 graus)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a afirmativa correta ao respeito das transformações de fase:",
    answers: ["As transformações de fase começam com o aparecimento de partículas muito pequenas da nova fase, as quais crescem até que a transformação se complete;",
    "O crescimento da nova partícula independe da relação da energia da superfície para a energia de volume;",
    "Toda partícula com um raio menor que o crítico tende a redissolver e toda partícula com um raio maior que o crítico tende a decrescer, já que o raio crítico é único para cada material;",
    "Tudo que influencia no aumento do raio crítico aumenta a taxa de nucleação e, consequentemente, reduz o tamanho de grão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o método de soldagem mais satisfatório de reparo para ferro fundido maleável?",
    answers: ["Soldagem MMA (SMAW).",
    "Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem oxi-gás (OAW).",
    "Solda-brasagem por oxi-gás."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos você adicionaria ao aço para garantir a dureza vermelha?",
    answers: ["Nióbio",
    "Manganês",
    "Alumínio",
    "Cobalto"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O zircônio e suas ligas comerciais são prontamente soldadas usando os processos e procedimentos comumente adotados para soldar:",
    answers: ["cobre;",
    "alumínio;",
    "titânio;",
    "aços inoxidáveis ferríticos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas Cu - Ni podem ser endurecidas por:",
    answers: ["solução sólida;",
    "refino de grão;",
    "tratamento térmico de envelhecimento (precipitação);",
    "transformações de fase (através tratamentos térmicos)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas de cobre Cu-Zn (latões) podem ser endurecidas por: ",
    answers: ["deformação a frio (encruamento);",
    "refino de grão;",
    "tratamento térmico de envelhecimento (precipitação);",
    "transformações de fase (através tratamentos térmicos)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"As ligas de cobre ao Be podem ser endurecidas por:",
    answers: ["tratamento térmico de envelhecimento (precipitação);",
    "refino de grão;",
    "deformação a frio (encruamento);",
    "transformações de fase (através tratamentos térmicos)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta com relação à soldagem de alumínio e suas ligas:",
    answers: ["A soldagem por fusão reduz a resistência da junta em ligas de alumínio tanto tratáveis, como não-tratáveis termicamente.",
    "A soldagem por fusão das ligas de alumínio provoca uma degradação da resistência mecânica do metal fundido da junta, mas aumenta a resistência da ZAC devido à recristalização.",
    "As regiões das soldas das ligas não-tratáveis termicamente possuem baixa ductilidade comparada com o metal de base.",
    "A popularidade das ligas de elevada resistência pertencente à série 5XXX em estruturas soldadas, ocorre em virtude das mesmas apresentarem alta resistência na condição têmpera seguido de recozimento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre uma soldagem de um aço estrutural de baixo carbono ou de baixa liga com um aço inoxidável austenítico, usando metal de adição inoxidável austenítico, é correto dizer que:",
    answers: ["o pré-aquecimento é usado obrigatoriamente para evitar trinca de H2 no aço ferrítico;",
    "o diagrama de Schaeffler é útil para previsão da estrutura resultante de soldagens dissimilares somente quando existe metal de adição;",
    "a presença de ferrita delta na zona fundida favorece a formação de fase sigma caso a junta venha a trabalhar a altas temperaturas;",
    "o metal de adição inoxidável austenítico (muito dúctil!) reduz o risco de fissuração a quente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Sobre uma soldagem de um aço estrutural de baixo carbono ou de baixa liga com um aço inoxidável austenítico, usando metal de adição inoxidável austenítico, é correto dizer que:",
    answers: ["o pré-aquecimento é usado obrigatoriamente para evitar trinca de H2 no aço ferrítico;",
    "o diagrama de Schaeffler é útil para previsão da estrutura resultante de soldagens dissimilares somente quando existe metal de adição;",
    "o pré-aquecimento pode ser usado para evitar fragilização da ZAC no aço ferrítico;",
    "o metal de adição inoxidável austenítico (muito dúctil!) reduz o risco de fissuração a quente."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos contribui para o Fator J (que mede a resistência à fragilização por revenido de aços ao Cr-Ni)?",
    answers: ["Mn.",
    "Cr.",
    "As.",
    "S."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos contribui para o Fator J (que mede a resistência à fragilização por revenido de aços ao Cr-Ni)?",
    answers: ["P.",
    "Cr.",
    "As.",
    "S."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos contribui para o Fator J (que mede a resistência à fragilização por revenido de aços ao Cr-Ni)?",
    answers: ["Si.",
    "Cr.",
    "As.",
    "S."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos contribui para o Fator J (que mede a resistência à fragilização por revenido de aços ao Cr-Ni)?",
    answers: ["Sn.",
    "Cr.",
    "As.",
    "S."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos contribui para o Fator X (que mede a resistência à fragilização por revenido de aços ao Cr-Ni)?",
    answers: ["As.",
    "Cr.",
    "Mn.",
    "S."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos contribui para o Fator X (que mede a resistência à fragilização por revenido de aços ao Cr-Ni)?",
    answers: ["P.",
    "Cr.",
    "Mn.",
    "S."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos contribui para o Fator X (que mede a resistência à fragilização por revenido de aços ao Cr-Ni)?",
    answers: ["Sb.",
    "Cr.",
    "Mn.",
    "S."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos contribui para o Fator X (que mede a resistência à fragilização por revenido de aços ao Cr-Ni)?",
    answers: ["Sn.",
    "Cr.",
    "Mn.",
    "S."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A espessura do revestimento de zinco obtido por imersão a quente é em torno de:",
    answers: ["1 micrômetro;",
    "5 micrometros;",
    "60 micrometros;",
    "300 micrometros."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como a grafita esferoidal pode se formar em ferro fundido?",
    answers: ["Pela adição de Si.",
    "Pela adição de Mg + Ce.",
    "Pela ligação com Al.",
    "Por resfriamento rápido durante a solidificação."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das características físicas mencionadas abaixo pode causar problemas no caso de fabricação de juntas soldadas entre peças de aço ferrítico e de aço austenítico?",
    answers: ["Módulo de elasticidade longitudinal.",
    "Módulo de elasticidade transversal.",
    "Coeficiente de condutividade térmica.",
    "Coeficiente de expansão linear."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os resultados de ensaios de juntas soldadas por mecânica da fratura podem ser usados:",
    answers: ["para a determinação das seções dos elementos no projeto das estruturas soldadas;",
    "para avaliação da adequação à finalidade de estruturas soldadas incluindo a influência de imperfeições de soldagem;",
    "como valores exigidos pelas sociedades de inspeção técnica;",
    "como valores exigidos pelos futuros usuários de construções de aço."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes gases possui o maior valor de aquecimento (kJ/m3)?",
    answers: ["Acetileno.",
    "Propano.",
    "Gás natural.",
    "LPG"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação às propriedades intensivas (intrínsecas) e extensivas do material, é correto afirmar:",
    answers: ["A resistência máxima à tração de material é uma propriedade intensiva, portanto, seu valor não depende do tamanho da amostra.",
    "O alongamento de material é uma propriedade intensiva, portanto, seu valor não depende do tamanho da amostra.",
    "O calor específico de material é uma propriedade extensiva, portanto seu valor depende do tamanho da amostra.",
    "A dureza de material é uma propriedade intensiva, portanto, seu valor não depende do tamanho da amostra."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação às propriedades intensivas (intrínsecas) e extensivas do material, é correto afirmar:",
    answers: ["A resistência máxima à tração de material é uma propriedade intensiva, portanto, seu valor não depende do tamanho da amostra.",
    "A tensão de escoamento de material é uma propriedade extensiva, portanto, seu valor depende sim do tamanho da amostra.",
    "O calor específico de material é uma propriedade extensiva, portanto seu valor depende do tamanho da amostra.",
    "A dureza de material é uma propriedade extensiva, portanto seu valor depende do tamanho da amostra."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação às propriedades intensivas (intrínsecas) e extensivas do material, é correto afirmar:",
    answers: ["A resistência máxima à tração de material é uma propriedade intensiva, portanto, seu valor não depende do tamanho da amostra.",
    "O alongamento de material é uma propriedade extensiva, portanto, seu valor depende sim do tamanho da amostra.",
    "O calor específico de material é uma propriedade extensiva, portanto seu valor depende do tamanho da amostra.",
    "A dureza de material é uma propriedade extensiva, portanto seu valor depende do tamanho da amostra."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação às propriedades intensivas (intrínsecas) e extensivas do material, é correto afirmar:",
    answers: ["A tensão de escoamento de material é uma propriedade intensiva, portanto, seu valor não depende do tamanho da amostra.",
    "A resistência máxima à tração de material é uma propriedade extensiva, portanto, seu valor depende sim do tamanho da amostra.",
    "O calor específico de material é uma propriedade extensiva, portanto seu valor depende do tamanho da amostra.",
    "A dureza de material é uma propriedade extensiva, portanto seu valor depende do tamanho da amostra."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A respeito do dimensionamento com resistência à fadiga de estruturas soldadas, é correto afirmar que:",
    answers: ["as regras de cálculo da maioria das normas de dimensionamento de estruturas soldadas em relação a resistência à fadiga são baseadas nas curvas S-N;",
    "a resistência à fadiga de juntas soldadas independe da resistência estática do material;",
    "a resistência à fadiga global de estruturas metálicas não é delimitada pela resistência à fadiga das juntas soldadas que a compõem;",
    "o efeito das tensões flutuantes médias é considerado pela maioria das normas de projeto de estruturas metálicas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A respeito da concentração de tensões em peças, é correto afirmar que:",
    answers: ["O coeficiente geométrico de concentração de tensões leva em conta a sensibilidade do material ao entalhe;",
    "O coeficiente de concentração de tensões à fadiga é menor do que o coeficiente geométrico de concentração de tensões correspondente;",
    "Em geral, os aços de maior resistência são menos sensíveis a entalhes do que os aços mais dúcteis;",
    "Juntas construídas com aços de alto teor de carbono apresentam coeficientes geométricos de concentração de tensões superiores aos das mesmas juntas construídas com aços de baixo teor de carbono."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as teorias de resistência dos materiais de Coulomb e de Von Mises é possível dizer:",
    answers: ["Ambas as teorias explicam a falha de um material frágil;",
    "Ambas as teorias explicam a falha de um material dúctil;",
    "A teoria de Mohr-Coulomb explica melhor a falha de um material frágil, enquanto a teoria de Von Mises - um material dúctil.",
    "A teoria de Mohr-Coulomb explica melhor a falha de um material dúctil, enquanto a teoria de Von Mises - um material frágil;"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A Regra de Palmgren-Miner calcula:",
    answers: ["a duração da vida útil de uma estrutura (em anos);",
    "o número de ciclos até a falha no nível médio de tensão;",
    "o número de ciclos até a falha no nível máximo de tensão;",
    "o dano cumulativo provocado pela fadiga."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes suposições é feita quando se utiliza a fórmula do Instituto Internacional de Soldagem para cálculo das tensões em um cordão de filete?",
    answers: ["Despreza-se as tensões residuais.",
    "O tipo de carregamento é levado em consideração.",
    "Concentradores de tensão (por ex. as margens de cordão) são levados em consideração.",
    "A tensão permitida é determinada com base na resistência do metal de cordão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes suposições é feita quando se utiliza a fórmula do Instituto Internacional de Soldagem para cálculo das tensões em um cordão de filete?",
    answers: ["Concentradores de tensão (por ex. as margens de cordão) não são levados em consideração.",
    "O tipo de carregamento é levado em consideração.",
    "Tensões residuais são levadas em consideração.",
    "A tensão permitida é determinada com base na resistência do metal de cordão."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes suposições é feita quando se utiliza a fórmula do Instituto Internacional de Soldagem para cálculo das tensões em um cordão de filete?",
    answers: ["A tensão permitida é determinada com base na resistência do metal de base.",
    "O tipo de carregamento é levado em consideração.",
    "Concentradores de tensão (por ex. as margens de cordão) são levados em consideração.",
    "Tensões residuais são levadas em consideração."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A expressão para a “lei de Paris” que descreve a propagação de trinca em carregamento cíclico é: ",
    answers: ["da/dN=Co(Ds)m;",
    "da/dN=Co(DK)m-1/m;",
    "da/dN=Com (DK);",
    "da/dN=Co(DK)m."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O fenômeno de escoamento em pequena escala é um assunto:",
    answers: ["do efeito de Bauschinger;",
    "da teoria de St. Venant;",
    "da Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE);",
    "da teoria de Mohr-Coulomb."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual desses métodos de END tem como característica a detecção de uma descontinuidade em razão da sua propagação?",
    answers: ["Ultrassom ToFD.",
    "Método ACFM.",
    "Teste por correntes parasitas.",
    "Teste por emissão acústica."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a cortinas de soldagem, é correto afirmar que:",
    answers: ["As cortinas devem permitir a passagem da luz emitida pelo arco do lado de dentro para fora assim garantindo que as pessoas de fora possam observar o operador, prevenindo e remediando incidentes.",
    "As cortinas de soldagem devem ser não transparentes e de cor negra para absorver toda a luz do arco.",
    "As cortinas de soldagem ideais deveriam impedir a luz ultravioleta e absorver a luz azul (perturbadora aos olhos), mas permitir a passagem da luz percebida como amarelo laranja.",
    "As cortinas ideais deveriam permitir só a passagem da luz ultravioleta e infravermelha e absorver toda luz visível."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Num reparo com solda numa chapa de aço carbono, onde o material depositado não é magnético a inspeção por Partículas Magnéticas neste local irá:",
    answers: ["Causar uma magnetização com alta retentividade na região de solda",
    "Causar falsas indicações na região de transição entre metal base e metal depositado",
    "Provavelmente detectar fissuras transversais na região de transição",
    "Não causa nenhuma indicação na região de transição do cordão de solda"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa certa com relação ao dimensionamento de descontinuidade no ensaio de Ultrassom",
    answers: ["A técnica da queda dos 6 dB é utilizada tanto para medir grandes descontinuidade em chapas (dupla laminação) como também para medir o comprimento de pequenos refletores em soldas",
    "A técnica da queda dos 6 dB é utilizado para medir a espessura da descontinuidade",
    "A técnica da queda dos 6 dB é utilizada somente para determinar o tamanho da descontinuidade em chapas planas (dupla laminação)",
    "A técnica do 6 dB só é utilizada com cabeçotes angulares"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Acerca da aplicação dos vergalhões na construção civil é correto afirmar:",
    answers: ["Conforme a Norma ISO 17660, são os processos de soldagem recomendados para soldar vergalhões: 111, 135, 21 e 441;",
    "Conforme a Norma ISO 17660, soldas de filete não são aplicáveis aos vergalhões;",
    "A soldagem MIG/MAG não pode ser usada para soldar vergalhões em campo, haja vista que esse processo não pode ser realizado na presença de ventos.",
    "A soldabilidade de vergalhões depende da sua composição química e do processo da sua fabricação (resfriamento controlado)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Acerca da aplicação dos vergalhões na construção civil é correto afirmar:",
    answers: ["Conforme a Norma ISO 17660, são os processos de soldagem recomendados para soldar vergalhões: 111, 135, 21 e 441;",
    "Conforme a Norma ISO 17660, soldas de filete não são aplicáveis aos vergalhões;",
    "A soldagem MIG/MAG não pode ser usada para soldar vergalhões em campo, haja vista que esse processo não pode ser realizado na presença de ventos.",
    "As juntas soldadas em vergalhões se diferenciam pela ISO 17660 em função da transmssão ou não de esforços pelo vergalhão. No último caso a resistência mecânica das soldas não é levada em consideração."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Conforme a sua opinião, para qual dos seguintes casos o conceito de adequação ao uso pode ser utilizado?",
    answers: ["O aço foi trocado, sendo que no lugar do S460 foi utilizado S235. As tensões na estrutura são calculadas com base no aço S460. O cliente aceita o uso do conceito de adequação ao uso.",
    "Foi atingida apenas a classe de qualidade D (ISO 5817), em vez da exigida C. As tensões na estrutura estão num baixo nível. Mas o cliente recusa o uso do conceito de adequação ao uso.",
    "Foi atingida apenas a classe de qualidade D (ISO 5817), em vez da exigida C. As tensões na estrutura são de baixo nível.",
    "Foi atingida apenas a classe de qualidade D (ISO 5817), em vez da exigida C. As tensões na estrutura são de alto nível."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual destas alternativas descreve o princípio de medição das tensões residuais de soldagem pela Técnica do Ruído de Barkhausen?",
    answers: ["Medindo a velocidade de propagação dos ruídos eletromagnéticos no material a qual depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo a velocidade de propagação dos ruídos acústicos no material a qual depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo a atenuação dos ruídos eletromagnéticos no material a qual depende do nível de tensões no material.",
    "Medindo a amplitude dos ruídos provenientes do crescimento rápido da área igualmente orientada magneticamente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dos métodos não destrutivos para medir tensões residuais de soldagem é:",
    answers: ["Inspeção por correntes parasitas.",
    "Técnica do Ruído de Barkhausen (para materiais ferromagnéticos);",
    "Técnica do Furo-cego;",
    "Técnica do Seccionamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual dessas perguntas NÃO precisa ser respondida quando a avaliação crítica de \"\"adequação ao uso\"\" está aplicada a uma estrutura soldada?\"",
    answers: ["Qual é a resistência restante da estrutura em função do dano acumulado?",
    "Qual medida deve ser tomada para aumentar a qualidade de juntas soldadas usadas na construção em questão?",
    "Qual é a extensão do dano que pode ser tolerada em serviço (vida útil restante)?",
    "Qual é a frequência/plano de inspeção recomendado de forma a evitar uma falha prematura?"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual dessas perguntas NÃO precisa ser respondida quando a avaliação crítica de \"\"adequação ao uso\"\" está aplicada a uma estrutura soldada?\"",
    answers: ["Qual é a resistência restante da estrutura em função do dano acumulado?",
    "Qual mudança deve ser introduzida no processo de fabricação para eliminar as causas dos defeitos revelados?",
    "Qual é a extensão do dano que pode ser tolerada em serviço (vida útil restante)?",
    "Qual é a taxa de progressão do dano até que o limite operacional da estrutura seja alcançado?"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual dessas perguntas NÃO precisa ser respondida quando a avaliação crítica de \"\"adequação ao uso\"\" está aplicada a uma estrutura soldada?\"",
    answers: ["Qual é a taxa de progressão do dano até que o limite operacional da estrutura seja alcançado?",
    "Qual mudança deve ser introduzida no projeto da estrutura soldada para que os defeitos revelados não se desenvolvem novamente?",
    "Qual é a extensão do dano que pode ser tolerada em serviço (vida útil restante)?",
    "Qual é a frequência/plano de inspeção recomendado de forma a evitar uma falha prematura?"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Uma falha pode ser analisada calculando Kr e Lr independentemente e plotando o resultado em um FAD. Se o ponto estiver fora da linha de avaliação de falhas (FAL), pode ser considerado seguro, se dentro dela é potencialmente inseguro.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "O eixo Kr leva em conta todos os fatores que influenciam a força motriz da trinca: tensões primárias (peso próprio, pressão, carga viva), tensões secundárias (tensões residuais de soldagem), tensões térmicas e concentrações de tensões.",
    " Um ponto situado na linha de avaliação de falhas representa uma condição segura, sem ameaça à integridade da estrutura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Esse diagrama é usado para a avaliação crítica de peças com descontinuidades que atendem aos critérios de qualidade.",
    "Um ponto situado na linha de avaliação de falhas representa uma condição segura, sem ameaça à integridade da estrutura.",
    "Um ponto situado na linha de avaliação de falhas representa uma condição limite, que pode ser expressa em termos de tamanho de falha, tensão aplicada, tenacidade mínima necessária à fratura ou algum outro parâmetro.",
    "O eixo Lr leva em conta todos os fatores que influenciam a força motriz da trinca: tensões primárias (peso próprio, pressão, carga viva), tensões secundárias (tensões residuais de soldagem), tensões térmicas e concentrações de tensões."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["O eixo vertical do FAD define a relação de carga Lr = P/Pu, onde Pu denota a carga limite para o componente com a trinca;",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "As tensões secundárias (como as tensões residuais de soldagem, ou seja, “locais”) são auto-equilibradas ao longo da espessura da seção e podem levar à propagação de trincas, mas não ao colapso plástico.",
    "O eixo Lr leva em conta todos os fatores que influenciam a força motriz da trinca: tensões primárias (peso próprio, pressão, carga viva), tensões secundárias (tensões residuais de soldagem), tensões térmicas e concentrações de tensões."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação ao FAD (Failure Assessment Diagram), é correto afirmar que:",
    answers: ["Esse diagrama é usado para a avaliação crítica de peças com descontinuidades que atendem aos critérios de qualidade.",
    "O FAD permite avaliar a ocorrência apenas de fratura frágil da estrutura.",
    "O eixo Kr reflete a influência das tensões primárias e secundárias, enquanto o eixo Lr apenas tensões primárias.",
    "O eixo Lr leva em conta todos os fatores que influenciam a força motriz da trinca: tensões primárias (peso próprio, pressão, carga viva), tensões secundárias (tensões residuais de soldagem), tensões térmicas e concentrações de tensões."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"}]
;    